民眾使用手機報稅比重破3成 財部將研議手機報稅4.0 | 聯合新聞網	
2023-08-23	
https://udn.com/news/story/7243/7389516	
今年報稅季已於5月底順利落幕，針對用網路、手機申報的民眾，財政部端出現金加上電子禮券一共新台幣465萬元，今天抽出1萬多名幸運兒，賦稅署長宋秀玲指出，將研議手機報稅4.0，持續精進編輯修改功能。為鼓勵民眾在家使用網路或手機申報111年度綜合所得稅，並透過e化方式辦理繳退稅，財政部各地區國稅局聯合舉辦「在家e報稅 好禮大Fun送」3大好康抽獎活動，今天下午3時在財政部進行公開抽獎，由律師見證下，以電腦隨機抽出全部獎項計1萬1836名。財政部統計，今年總申報件數超過663萬件，網路申報超過502萬2000件，較去年成長9.92%。財政部表示，網路申報中，手機報稅有超過164萬件採用，較去年成長31.24%，占網路申報案件比率32.78%，顯示手機報稅貼近納稅義務人使用習慣，受民眾歡迎。宋秀玲表示，今年採用網路、手機報稅的案件數均成長，財政部也在研議推出手機報稅4.0，並優化編修模式，後續有具體方案會對外說明。同時，宋秀玲抽出「網路報稅獎」中的最大獎現金20萬元，由新北市民眾獲得；貳獎10萬元獎2名則分別獎落苗栗縣、台北市。符合網路報稅獎抽獎條件，且使用手機完成報稅的民眾，還可抽「手機報稅加碼獎」，另有「E化繳退稅加碼獎」。電子禮券中獎人1萬1800名，將依中獎人在申報111年度綜所稅時所留存的手機號碼，以簡訊通知中獎訊息及超商電子禮券序號，中獎人收到簡訊後，於期限內至7-11超商ibon機操作兌領，逾期未領或無法送達簡訊通知者，視同放棄領獎。完整中獎名單將於25日下午4時公布在財政部、中區國稅局FB粉絲專頁，及中區國稅局官網。國稅局不會以電話通知中獎人至ATM進行帳戶操作，呼籲民眾留意避免受到詐騙，若有疑問，可撥打免費服務電話0800-000321。